\section{Conclusiones}

En este trabajo, utilizamos una herramienta que dectecta automaticamente conjuntos de métodos generadores de objectos desde una la API para construir \emph{drivers} que mejoren la eficiencia en técnicas de \emph{bounded model checking}. La técnica propuesta fue analizada en un caso de estudio utilizando una implementación de listas con caché, y muestra resultados muy promisorios en cuanto a los ganancias en la eficiencia y escalabilidad obtenidos del análisis de una propiedad usando JPF. 

En este trabajo los \emph{drivers} se construyeron manualmente a partir de los builders que nos dió la herramienta presentada en \cite{PonzioDrivers19}. Como un desafios a resolver es la idea de automatización de todo el proceso de la construccion de drivers. Esto quiere decir, lograr generar de manera automática los \emph{drivers} a partir de la herramienta , la cual, de manera automatica, genera los \emph{builders} de un modulo. Lo que resta resolver, es realizar un trabajo y una inspección en la tecnica de \emph{bounded model checking} mas precisamente en JPF para lograr unir ambas herramientas. Vale destacar, que dentro de los desafios que se propone está el de realizar pruebas en nuevos casos de estudios.

% automatizacion de la cosntruccion de drivers
% prueba en más casos de estudio

%Uno de los mayores desafíos de este trabajo fue la adaptacion de estos \emph{drivers} y el uso de la herramienta Java PathFinder. 
% Algunos de los aspecto de nuestra implementacion se pueden aun mejorar, ya sea desde la dectecion de 


%  un algoritmo evolutivo para detectar automáticamente conjuntos de constructores desde la API de un módulo. Evaluamos nuestro algoritmo en la estructura de datos \emph{NodeCachingLinkedList de Apache Commons}, y descubrimos que es capaz de identificar con precisión conjuntos de constructores que son suficientes y mínimos, dentro de tiempos de ejecución razonables. Hasta donde sabemos, este es el primer trabajo que aborda este problema, que generalmente se trata de forma manual.
% También mostramos que tecnicas como la verificación del modelo de software, pueden beneficiarse mediante el uso del conjunto identificado de constructores para construir automáticamente controladores eficientes. 
% Uno de los mayores desafíos de este trabajo fue la adaptacion y el uso de la herramienta en una tecnica de \emph{bounded model checking} como lo fue Java PathFinder. Logramos que incrementar la eficiencia y la escalabilidad a estructuras de mayor tamaño en el análisis exhaustivo de un verificador de software.



% herramienta nos permitiera generar todas las estructuras limitadas, para un número máximo de k dado, a partir de los métodos del programa API.

% Algunos aspectos de nuestro algoritmo genético pueden mejorarse aún más. Por ejemplo, se puede definir una clasificación más poderosa para los tipos de argumentos, en la priorización de métodos según sus complejidades. Además, también se pueden incorporar otras dimensiones, como la complejidad del código, para favorecer métodos más simples. Exploraremos esta dirección como trabajo futuro. Además, la implementación de nuestro algoritmo genético es, para la mayoría de las partes, una implementación evolutiva predeterminada de la biblioteca Java JGap \cite{jgap}. Por supuesto, las mejoras en el algoritmo evolutivo y el ajuste fino de sus parámetros (p. Ej., Tasa de cruce / mutación) pueden generar tiempos de ejecución más rápidos, por lo que planeamos investigar esto más a fondo en el trabajo futuro

% El uso de herramientas de generación exhaustiva limitadas en lugar de la generación aleatoria se ajustaría mejor a nuestros propósitos, pero desafortunadamente ninguna de las herramientas para la generación de pruebas exhaustivas limitadas produce entradas desde la API de un módulo. Creemos que una dirección de investigación prometedora, que planeamos explorar más en el trabajo futuro, es adaptar nuestro enfoque presentado para la generación exhaustiva de pruebas limitadas.


